{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008158",
        "source": "도서",
        "writer": "황동규, 김동엽",
        "ISBN_ISNN": "979-11-6552-544-6 (03980)",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "한국의 마을숲",
        "collectedDate": "2023-10-12",
        "publishedDate": "2020-11-30",
        "domain": "자연관광",
        "title": "예천금당실송림3"
    },
    "text": "醴泉金堂室松林3当時、住民たちは村が毀損されることを恐れて奴婢を動員して鉱山会社の一味を追い出そうとした。 しかし、この過程で金鉱徳大事件が発生し、鉱山会社の作業員2人が死亡することになった。 当時加担した奴婢30人余りは門礁し、これを救済するために村の住民たちは補償費用を用意するために村共同財産である松を伐採して売った。 一部では、村の住民たちがロシアの金鉱で密かに金を掘っていたが、ばれてその被害額を返すために木を切ったと伝えている。 この過程で森は大部分焼失し、現在の姿は残った幼い松と新しく植えた松で構成されている。 河回村は洛東江が村を取り囲んでいる形をしており、豊山柳氏の家族が600年余り生きてきた韓国を代表する歴史村だ。 また、朝鮮中期の儒学者兼岩のリュ·ウンリョンと西愛のリュ·ソンリョン兄弟が生まれたところでもある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この村はどのような出来事が起こったのですか？",
            "answer": "鉱山会社との争いにより、金鉱徳大事件が発生しました。"
        },
        {
            "question": "なぜ村の住民は奴婢を動員して鉱山会社の一味を追い出そうとしたのですか？",
            "answer": "村が毀損されることを恐れたためです。"
        },
        {
            "question": "金鉱徳大事件の結果、何人の死者が出ましたか？",
            "answer": "鉱山会社の作業員2人が死亡しました。"
        },
        {
            "question": "奴婢たちはなぜ門礁したのですか？",
            "answer": "救済を求めるためです。"
        },
        {
            "question": "村の住民たちはどのように補償費用を用意しましたか？",
            "answer": "村共同財産である松を伐採して売りました。"
        },
        {
            "question": "村の住民たちはなぜ松を伐採したのですか？",
            "answer": "奴婢の救済のために補償費用を用意する必要があったためです。"
        },
        {
            "question": "森が焼失した理由は何ですか？",
            "answer": "松の伐採の過程で火災が発生し、森の大部分が焼失しました。"
        },
        {
            "question": "河回村はどのような形をしていますか？",
            "answer": "洛東江が村を取り囲んでいる形状です。"
        },
        {
            "question": "この村の歴史はどれくらい遡ることができますか？",
            "answer": "豊山柳氏の家族が600年余り生きてきた歴史村です。"
        },
        {
            "question": "どのような有名人がこの村で生まれましたか？",
            "answer": "兼岩のリュ·ウンリョンとリュ·ソンリョン兄弟が生まれました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 270,
        "QA": 321
    }
}